# react-native-tinker 热更新介绍

## 什么是RN热更新？

可以不用Native发版而直接更新App的功能，这也是RN相对于原生Native开发最大的优势之一。

## 为什么要自己做？

在开发react-native-tinker之前我们分析了RN热更新方向知名度最高的两个项目微软的CodePush、react native中文网的react-native-pushy从以下几个方面做一个对比

* 服务端是否开源(非常重要)

如果热更新服务端不开源，就需要把RN代码上传到第三方服务器，无论服务稳定性还是安全性上都有很大的隐患，不可控。
并且据说CodePush、react-native-pushy服务后续可能会收费。

* 是否支持Bundle的增量更新(非常重要)

不清楚什么是增量更新的童靴可以先参考[这篇文章](./docs/FAQ.md)增量更新的定义及实现方案。

RN的Bundle至少都会在5-6M，如果业务较多bundle甚至会超过100M。每次全量下载不仅会浪费很多流量，
下载时间过长更容易下载失败或更新较慢等多种问题，增量更新可以将100M的更新降低到1、2K。

* 热更新的时机(重要)

热更新的发起可以分为两种情况：JS更新接口、Native更新接口。

如果是JS提供更新接口最快也需要等bundle加载完成后发起检查更新，而Native更新接口则允许我们在App启动的时候检查更新，
在配合增量更新，可以达到大多数用户(90%)打开App就能看到最新的页面和功能。从实时性角度Native接口 > JS接口

* 支持后台系统、命令行两种RN代码发布方式

支持后台系统和命令行两种发布方式很有必要，后台系统通常会给测试、线上正式发布使用，使用方便。
命令行发布方式可以方便开发快速发布、APP打包集成、结合Jenkins CI/CD等自动化使用场景。

* 热更新的各种数据统计

通过统计数据可以很方便的知道每一个RN版本的更新率、回滚率等重要指标。

   框架   |服务端开源 | 增量更新 | 多种发布方式 | 热更新的时机 | 数据统计 | 社区活跃度
---------|---------|-----------|------------|--------|----------|----------
CodePush |    否   |   不支持   | 支持后台和命令行 | JS更新接口 | 有  |  较活跃
react-native-pushy | 否、非HTTPS更新接口 | 支持 |支持后台和命令行 | JS更新接口 | 无 |  一般
react-native-tinker |  是 | 支持  | 支持后台和命令行 | Native更新接口 | 有 |  暂无

我们在思考热更新功能的时候最重要的两个目标是：安全和高效。因此服务端是否开源、增量更新和热更新时机对我们来说非常重要，
鉴于CodePush和react-native-pushy各自存在的问题，我们决定自己开发一套更适合的热更新系统。

## 优势

* 支持bundle文件的增量更新
* 支持Native启动阶段热更新，配合增量更新可以保证绝大多数用户可以首次看到最新内容
* 支持线上小流量、ABTest推送(例如某些特殊用户或者公司内网环境等等)
* 后端服务开源，可以部署到自己的服务器，避免代码上传第三方服务器，不可控 不安全


## 文档

* [Get Start](docs/get_start.md)

* [命令行工具](https://github.com/rrd-fe/react-native-tinker-cli)

* [ReactNativeTinker的实现原理深入介绍](docs/tinker_advance.md)

* [FAQ](docs/FAQ.md)